大擔 竟妄議朝政 妄議中央大方針

實屬違反黨規

重修後的《中國共產黨紀律處分條例》正式發布。新條例將“妄議中央大政方針，破壞黨的集中統一”列入違反政治紀律“負面清單”，規定該類行為情節較輕的，給予警告或者嚴重警告處分；情節較重的，給予撤銷黨內職務或者留黨察看處分；情節嚴重的，給予開除黨籍處分。

中國和中共共識黨
果然有中國特色
真正要回到天朝年代

法律原文
第四十六條

通過信息網絡、廣播、電視、報刊、書籍、講座、論壇、報告會、座談會等方式，有下列行為之一，情節較輕的，給予警告或者嚴重警告處分；情節較重的，給予撤銷黨內職務或者留黨察看處分；情節嚴重的，給予開除黨籍處分：
（一）公開發表違背四項基本原則，違背、歪曲黨的改革開放決策，或者其他有嚴重政治問題的文章、演說、宣言、聲明等的；
（二）妄議中央大政方針，破壞黨的集中統一的；
（三）醜化黨和國家形象，或者詆毀、誣衊黨和國家領導人，或者歪曲黨史、軍史的。

發布、播出、刊登、出版前款所列內容或者為上述行為提供方便條件的，對直接責任者和領導責任者，給予嚴重警告或者撤銷黨內職務處分；情節嚴重的，給予留黨察看或者開除黨籍處分。